特朗普警告北京︰我連任對華更不利

特朗普警告北京︰我連任對華更不利

特朗普警告中國勿施拖字訣。

中美原定本月在華盛頓舉行經貿談判是否能舉行仍未明朗，中方已向世貿組織就美國的進口關稅措施提出訴訟，令談判更添變數。美國總統特朗普表示，與中國的談判進展良好，但警告北京不要把談判拖延到明年總統大選，因為他若連任的話，談判將更艱苦。

特朗普昨在社交網站留言說：「我們與中國的談判表現得很好，我肯定他們（中方）喜歡與（民主黨）新政府打交道。」他承認美國對華加徵關稅有損本國就業和企業，但警告中方不要再拖延談判：「想像一下我贏了後中國會怎樣。打交道將會更艱苦！」

劉鶴昨晤美議員

身兼中美談判中方牽頭人的中國副總理劉鶴，昨在北京與美國參議院「美中工作小組」共同主席、參議員戴恩斯及參議員珀杜會晤時稱，中美關係關乎世界穩定與繁榮，中方堅決反對貿易戰，這不利於中國，不利於美國和整個世界，望雙方求同存異，在平等相互尊重基礎上妥善解決問題。彭博社稱，過去一周中美雙方未能就至少兩項要求達成一致：美國建議為下一輪會談設定範圍，而中國則呼籲延後加徵新關稅。報道指中美復談日期尚未敲定，但不表示談判不會進行。

另據新華社指，美國FedEx（中國）有限公司近日因涉嫌非法收寄寄往香港的管制刀具，涉案物品已被中國有關部門暫扣，相關調查正在進行中。
路透社

上一則
上一則
習黨校訓話鼓吹「鬥爭」 針對港澳台

下一則
下一則
北京拒將芬太尼納入談判 否認指控

連任或者彭斯上任

熊家俊先生 (25歲) - 15/12/2017
梁凌杰先生 (35歲) - 15/6/2019
盧曉欣小姐 (21歲) - 30/6/2019
Zhita Wu (29歲) - 30/6/2019
麥小姐 (28歲) - 3/7/2019
梅先生 (32歲) - 5/7/2019
范先生 (26歲) - 22/7/2019
Calvin 郭先生 (25歲) - 27/8/2019
姬先生 (16歲) - 2/9/2019
仲有冇千幾個受傷被捕手足，爆眼昏迷植物人
冇可能收貨！

光復香港 時代革命
民族自強 港人自救
沒有暴徒 只有暴政
五大訴求 缺一不可
FIVE DEMANDS - NOT ONE LESS